<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>linux on Juan Castro</title>
    <link>https://juan-blog.github.io/tags/linux/</link>
    <description>Recent content in linux on Juan Castro</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <copyright>Juan Castro</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 19 Oct 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://juan-blog.github.io/tags/linux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Porqué cambié a GNOME y en qué rayos estaba pensando</title>
      <link>https://juan-blog.github.io/posts/gnome3/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juan-blog.github.io/posts/gnome3/</guid>
      <description>Hace poco más de una semana tomé una decisión radical: descargué la más nueva versión de Fedora 32 y la instalé en mi sistema. Dejé atrás el universo suckless de dwm, el minimalismo de Arch Linux y el workflow basado en aplicaciones de terminal y el acomodo automático de ventanas para dar paso a un sistema totalmente diferente, hinchado, y con un workflow totalmente diferente. ¿Qué demonios me estaba pasando por la cabeza al hacerlo?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como usar dwm sin morir en el intento</title>
      <link>https://juan-blog.github.io/posts/dwm/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Oct 2020 18:34:22 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://juan-blog.github.io/posts/dwm/</guid>
      <description>dwm es un gestor de ventanas un tanto complicado de comenzar a utilizar. Al ser un producto más de la comunidad suckless se adhiere a su filosofía y procura ser minimalista, frugal y limitado a solo 2000 líneas de código fuente. Debido a esto, al descargar dwm nos toparemos con poca o ninguna documentación (la documentación es el código fuente), y con un gestor de ventanas apenas usable, que carece de varias de las opciones básicas que esperaríamos tener.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalando un Window Manager minimalista ¿Qué aplicaciones debería instalar?</title>
      <link>https://juan-blog.github.io/posts/apps-wm/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juan-blog.github.io/posts/apps-wm/</guid>
      <description>Instalé un Window Manager minimalista. ¿Ahora qué? Esa es una pregunta que muchos usuarios se hacen al instalar una WM como Openbox, i3 o bspwm, que solamente muestran ventanas y poco más. Las características de un entorno de Escritorio completo, como lo son un panel/barra de tareas, explorador de archivos, o incluso un cajón de aplicaciones, suelen brillar por su ausencia en estas instalaciones, dejando en manos del usuario decidir que aplicaciones descargar.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
